其實讀恆大點敢講比人知？？

琴日係街聽到
Mk仔c9親戚= mk仔=

:你讀緊邊間大學？

:恆管(個樣好自豪 )

:恆管？？恆大下？？哦，我知啦，踢波好叻個隊呀麻，睇新聞都有，佢地有開足球大學咩？

:下？唔...係呀，係恆...生管理書院呀，讀商科架(好細聲)

: 下？？有間咁既大學架咩？？唔緊要啦，總之聽個名都知勁，恆生大銀行喎，讀完可以做ibanker啦，叻仔，哈哈

:哈哈(紅都面晒)

含管正垃圾

含大=香港一大

樓豬作故仔可唔可以作得好D
好尷尬

狗也不屌
埃ve jai都叫有人識
過年講出黎 班親戚都知到你係讀唔成書既垃圾
唔會再追問
讀含大 d親戚一聽完就黑人問號問號
問多2問等你仲難堪

根據CUHKBanters，恆管會比八大集體攻擊，而樹仁，東華，asso 亦會拉恆管落嚟 所以對hsmc 係not fair. 所有對hsmc既攻擊/負評亦會不攻自破
Hsmc hk no.1

你條含管仔不願面對事實就話人作故仔

事實
啲人以為大陸大學

識親啲恆大仔都話自己讀恆商

同啲倫敦金話自己做金融一樣

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

補充資料 3：依加係2017年，香港得八大，公開同樹仁係大學
只有呢十間學生可以叫大學生

其他只係次等

入唔到八大，又想讀大學，又有心讀書既可以下年再考，所以即使係失敗者，都唔一定去自賤學位，好多會用一年時間自修，去掌握返中學課程，發憤圖強，入讀八大
依加八大咁多學位，課程又越cut越多，部份科目內容甚至比八十九十年代會考更少，有心讀同有正常智商既話，熟練中學知識，入到機會唔低，實在無必要浪費時間青春金錢去讀自賤學位

咁究竟咩人會揀自賤學士???

Mk

痕大啲人成日話好快升格做大學，冇兩野就吹到自己好有未來咁

同啲人同口爆4一樣

邁向天主教大學

人地金融才俊黎，你識咩呀

恒管師資唔差,只系太多淫人,5淫就系西面同on撚9,無限defer

口爆第4次,出年就知